@inproceedings{Deturck-Nouvel-Patel-Segond:TALN:2022,
    author = "Deturck, Kevin and Nouvel, Damien and Patel, Namrata and Segond, Frederique",
    title = "D\'etection des influenceurs dans des m\'edias sociaux par une approche hybride",
    booktitle = "Actes de la 29e Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 1 : conf\'erence principale / Travaux originaux",
    month = "6",
    year = "2022",
    address = "Avignon, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "53-62",
    note = "Influencer detection in social media, a hybrid approach",
    abstract = "L'influence sociale est un ph\'enom\`ene important dans divers domaines, tels que l'\'economie et la politique, qui a gagn\'e en r\'esonnance avec la popularit\'e des m\'edias sociaux, notamment les r\'eseaux sociaux et les forums. La majorit\'e des travaux sur ce sujet propose des approches fond\'ees sur des th\'eories en sciences humaines (sociologie, linguistique), et des techniques d'analyse de r\'eseau (mesures de propagation et de centralit\'e) ou de TAL. Dans cet article, nous pr\'esentons un mod\`ele d'influence inspir\'e de travaux en psychologie sociale, sur lequel nous construisons un syst\`eme combinant un module de TAL pour d\'etecter les messages refl\'etant les processus d'influence, associ\'e \`a une analyse par centralit\'e de la transmission de ces messages. Nos exp\'eriences sur le forum de d\'ebats Change My View montrent que l'approche par hybridation, compar\'ee \`a la centralit\'e seule, aide \`a mieux d\'etecter les influenceurs.",
    keywords = "influenceurs, r\'eseaux sociaux, m\'edias sociaux, TAL, graphes, centralit\'e",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2022/4512.pdf"
}
